開肚等3小時 換肝病人手指頭發黑

開肚等3小時 換肝病人手指頭發黑

要聞

【本報訊】港大醫學院肝膽胰外科兼職副教授、換肝名醫吳國際，本月中在瑪麗醫院監督一宗屍肝移植手術時突然離開，到私家醫院做手術，連累病人被「開肚」後白等3小時。據了解，該名中年病人雖然情況穩定，但手指頭有發黑症狀，有熟悉器官移植的醫生認為，一般情況下四肢不應該發黑，或代表病人血液循環有問題。院方昨公佈成立4人小組調查事件，惟沒提及何時完成調查、會否公佈調查結果。

據了解，吳國際仍然身處外地，未有現身回應事件，記者昨日以短訊向他查詢，亦沒獲回覆。港大醫學院繼續拒絕回應事件。

瑪麗設4人小組調查

瑪麗醫院發言人表示，該名病人昨日精神好轉，可以進食流質食物，及在協助下「行幾步」。病人的肝功能正在改善，並沒有發燒。但是據了解，該病人手指頭有發黑，有熟悉器官移植的醫生認為，手指發黑或代表血液循環不佳，反映康復時間可能較預期為長，是否與換肝時間較長、新肝功能不理想等有關，需要再觀察，不過在一般情況下，受贈病人於手術之後，四肢不會無故發黑。

瑪麗醫院發言人昨晚表示，已委任4人小組深入調查事件，由該院副行政總監唐漢軍擔任主席，其餘成員包括該院外科部門主管鄭永強、醫院管治委員會成員勞建青，以及港大醫療系統臨床總監雷操奭。鄭永強身兼港大醫學院外科學系系主任，換言之小組有兩名醫學院代表。

發言人指，小組將向瑪麗醫院行政總監陸志聰提交報告及改善建議，沒有提及如何向聘請吳國際的港大醫學院交代事件。食物及衞生局副局長徐德義昨表示，不評論治療上的細節，僅指調查小組會盡快完成調查。

■記者于健民

換肝名醫吳國際

咁都得

直接改名做本土咪得，做乜要吳國際